title: http_status_code
date: 2016-08-26 11:30:42
categories:
- 技术
tags:
- http_status_code
---

# http_status_code

### 响应码由三位十进制数字组成，它们出现在由HTTP服务器发送的响应的第一行。
### 响应码分五种类型，由它们的第一位数字表示：
### 1.1xx：信息，请求收到，继续处理
### 2.2xx：成功，行为被成功地接受、理解和采纳
### 3.3xx：重定向，为了完成请求，必须进一步执行的动作
### 4.4xx：客户端错误，请求包含语法错误或者请求无法实现
### 5.5xx：服务器错误，服务器不能实现一种明显无效的请求

### 2xx 成功
### 200 正常；请求已完成。
### 201 正常；紧接 POST 命令。
### 202 正常；已接受用于处理，但处理尚未完成。
### 203 正常；部分信息 — 返回的信息只是一部分。
### 204 正常；无响应 — 已接收请求，但不存在要回送的信息。

### 3xx 重定向
### 301 已移动 — 请求的数据具有新的位置且更改是永久的。
### 302 已找到 — 请求的数据临时具有不同 URI。
### 303 请参阅其它 — 可在另一 URI 下找到对请求的响应，且应使用 GET 方法检索此响应。
### 304 未修改 — 未按预期修改文档。
### 305 使用代理 — 必须通过位置字段中提供的代理来访问请求的资源。
### 306 未使用 — 不再使用；保留此代码以便将来使用。

### 4xx 客户机中出现的错误
### 400 错误请求 — 请求中有语法问题，或不能满足请求。
### 401 未授权 — 未授权客户机访问数据。
### 402 需要付款 — 表示计费系统已有效。
### 403 禁止 — 即使有授权也不需要访问。
### 404 找不到 — 服务器找不到给定的资源；文档不存在。
### 407 代理认证请求 — 客户机首先必须使用代理认证自身。
### 415 介质类型不受支持 — 服务器拒绝服务请求，因为不支持请求实体的格式。

### 5xx 服务器中出现的错误
### 500 内部错误 — 因为意外情况，服务器不能完成请求。
### 501 未执行 — 服务器不支持请求的工具。
### 502 错误网关 — 服务器接收到来自上游服务器的无效响应。
### 503 无法获得服务 — 由于临时过载或维护，服务器无法处理请求。

### HTTP 400 - 请求无效
### HTTP 401.1 - 未授权：登录失败
### HTTP 401.2 - 未授权：服务器配置问题导致登录失败
### HTTP 401.3 - ACL 禁止访问资源
### HTTP 401.4 - 未授权：授权被筛选器拒绝
### HTTP 401.5 - 未授权：ISAPI 或 CGI 授权失败
### HTTP 403 - 禁止访问
### HTTP 403 - 对 Internet 服务管理器 (HTML) 的访问仅限于 Localhost
### HTTP 403.1 禁止访问：禁止可执行访问
### HTTP 403.2 - 禁止访问：禁止读访问
### HTTP 403.3 - 禁止访问：禁止写访问
### HTTP 403.4 - 禁止访问：要求 SSL
### HTTP 403.5 - 禁止访问：要求 SSL 128
### HTTP 403.6 - 禁止访问：IP 地址被拒绝
### HTTP 403.7 - 禁止访问：要求客户证书
### HTTP 403.8 - 禁止访问：禁止站点访问
### HTTP 403.9 - 禁止访问：连接的用户过多
### HTTP 403.10 - 禁止访问：配置无效
### HTTP 403.11 - 禁止访问：密码更改
### HTTP 403.12 - 禁止访问：映射器拒绝访问
### HTTP 403.13 - 禁止访问：客户证书已被吊销
### HTTP 403.15 - 禁止访问：客户访问许可过多
### HTTP 403.16 - 禁止访问：客户证书不可信或者无效
### HTTP 403.17 - 禁止访问：客户证书已经到期或者尚未生效
### HTTP 404.1 - 无法找到 Web 站点
### HTTP 404 - 无法找到文件
### HTTP 405 - 资源被禁止
### HTTP 406 - 无法接受
### HTTP 407 - 要求代理身份验证
### HTTP 410 - 永远不可用
### HTTP 412 - 先决条件失败
### HTTP 414 - 请求 - URI 太长
### HTTP 500 - 内部服务器错误
### HTTP 500.100 - 内部服务器错误 - ASP 错误
### HTTP 500-11 服务器关闭
### HTTP 500-12 应用程序重新启动
### HTTP 500-13 - 服务器太忙
### HTTP 500-14 - 应用程序无效
### HTTP 500-15 - 不允许请求 global.asa
### Error 501 - 未实现
### HTTP 502 - 网关错误
